3175潛在違約/誤導危機

點睇？

期貨ETF, 係咁上下, 比你無限金錢都整唔到完美貼價期貨ETF賣比人,

你好似唔係好睇得明我講乜
英文版留定底

但問題佢家下同佢章程寫個玩法有出入...

但佢又主動轉9月期？
正常係等月尾6月期轉7月期

理論上可以告佢違約，但同大公司打官司

正解！
三星係違撚咗約！
收得皮啦！
屌你老母證監唔做野
你同我食屎啦

推上熱門俾傳媒睇

On

睇唔到問題

Full version

成版copy會好d
咁樣copy一段冇人信 d人會話你自己打字

will not adopt any temporary defensive position against any market downturn

轉9月期唔係temporary defensive position

玩多幾年期貨先啦

想問點先算係？

高風險既 六月，轉去相對低風險 既九月都唔算？
如果轉去兩年後既九月，又算唔算？

你睇埋個章程full version啦
will not take defensive position in declining markets呀，之後再imply投資者承擔風險呀
識睇未呀

睇11樓
係唔會做任何野呀！
轉咗就係違約

會唔會賠番$？

好肯定Samsung已知道奶撚咗野
出事前嗰日
沈大C仲請咗Samsung個fund man上去佢youtube講野
個fund man話NAV成$5b
你諗下幾多有錢人奶野

等樓主告上法庭

要take action囉
你估三星唔咋死咩

證監 金管局 會唔會查先

算啦我好心解答一下

期貨ETF黎講, 經理要用靈活手法去令ETF貼指數,
可以買定未來月分,又可以唔買一D月份去組合

E.G 買9月十月十二月唔買十一月,可以唔限月份的,令ETF運作到

要三星all in 六月? 可能一野打到ETF停牌運作唔到

利申冇買3175, 油有關既只揸OXY

唔知會唔會同匯豐除淨唔派息一樣

一句呢個屬於投資風險就算數

就算係咁都叫有個交代..提醒以後投資者玩被動ETF 都要小心..

Source?

Source 我都冇既, 不過ETF係咁

有一個例子
2800都有現金冇買晒股票,算唔算temporary defensive position?

跟章程，我淨係搵到呢幾段可以更改指數
但基本原則係deficiency of index

但章程同投資者講得好清楚所有風險

常識

你lun完章程再講
fund man要跟章程

你都係lun完章程再講

同埋有機會已中埋《商品說明條例》

咪傻, 係跟法律, 章程寫晒風險, 老散跟本冇位入.

唉

集體投訴三星啦

消費者委員會？

3175 Cls
玩ig 油都無禁大風險，又易賺

推

USO都係咁 唔跟玩法又轉得急 不過你地勁過FUND MAN做咩唔自己開張期油自己manage?

係唔係泡菜間三星？

留名睇班「苦主」繼雷曼輸打贏要又一例子

買嗰陣買緊咩都唔知，淨係諗住油價跌到咁殘實冇得輸就俾錢，到出事損手爛腳就左r 右 r 睇下有咩位入

差人先生佢又話告喇wo

追到機會細
佢咁做得應該0388肯批比佢

點會唔知，寫明轉倉日期係第5個交易日

上星期油價$17時 3175:$3.7
今日油價$17 3175:$2.0
邊有基金既管理可以咁失敗

我都有講

明明係基金佬怕輸死，唔想輸凸就將風險轉畀班客，完全係呃錢

跟住班人就話人孔明 屌 開負係輸少好多，以賭局黎講真好抵賭

真係好pk, 我係第二隻3097度轉過黎. 係香港根本冇選擇. 3097仲細食仲多差價. 但都冇佢咁on9 低位轉走去9月.

雖然佔portfolio 好少錢, 但都一日-50%. 仲要唔知HKEX定SEC 話冇問題

佢好成功咁管理自己風險
唔會輸凸

咁多日唔做, 又唔通知有咁既可能性. 油價跌都唔係一日既事. 突然轉9月真係g9g

嗰條友唔係sales 黎架咩

唔係，兩個都老千黎

風險披露唔係binding commitment
For your information only

理論上3175應該消失左？

正路係應該等佢執先啱，咁會服輸

但依家。。。真係

我覺得呢舖點止散戶奶野
Fund size去過$5b
我覺得有大機構奶野
而我相信大機構都已經take咗action
但只係Samsung肯賠都要對家簽NDA
睇完個章程
我完全唔覺無位入

其實唔關有冇輸錢問題
問題係唔跟規則玩,佢寫D規則係廢,當初就咪撚寫啦

同共狗一樣

SEC唔批咁點？

係咪可以去證監會告佢老母

1/. 你睇番我早2日個post，3097有講明轉邊個月同轉法，唔跟係可以告，但3175係搵唔到有關資料。

2/. 同埋去到負數講緊係最近月期貨最後個幾個交易日先有機會出現，3175好似早好多轉倉，歸零嘅情況唔太可能出現。

3/. 佢其實應該係將個重點放係disclose 資料而唔係主動幫客做決定。

4/. 佢怕輸應該係要開隻新etf，用新計法，同時舊etf除牌，咁先公平。

有銀人士會真接玩期，可能係有d只可以買股票嘅fund會中招

除非佢有行細字寫明可以隨時改例，單刀入禁區突然吹停用腳入波唔計，只可頭鎚

咪係，條撚樣突然有日驚恐症發作點算

直頭要啦

3097 FGX ETF

指數計算方法:按每月增強轉倉規則計算的增強指數
現時的 WTI 期貨合約將轉入的新 WTI 期貨合約(不同到期日)取決於評估日期最接近的合約月 份與下一個最接近的合約月份之間的「期貨溢價」(即較遠的交收月份的期貨合約價格高於較近的 交收月份)。舉例來說，於 2016 年 1 月，最接近合約月份指 2016 年 2 月，而第二最接近合約 月份則指 2016 年 3 月。

整體而言，倘WFI期貨合約最接近合約月份與第二最接近合約月份的期貨溢價大於0.5%及: (a) 倘評估以上期貨溢價於1月至6月進行，則任何並非12月到期的WTI期貨合約將轉倉至本年

度12月到期的WTI期貨合約(即WTI原油交收日期為本年度12月的WTI期貨合約);

(b) 倘評估以上期貨溢價於7月進行，則任何WTI期貨合約將轉倉至下一年度12月到期的WTI期
貨合約;及

(c) 倘評估以上期貨溢價於8月至12月進行，則任何並非12月到期的WTI期貨合約將轉倉至下一
年度12月到期的WTI期貨合約。

另一方面，倘期貨溢價為0.50%或以下，則子基金所持(i)任何本年度12月到期的WTI期貨合 約;(ii)下一年度12月到期的WTI期貨合約;及(iii)非12月到期的WTI期貨合約將由下一最接近 合約月份的WTI期貨合約所取代。

佢問准左港交所先做, 所以你無機會贏

暴支哥 我係你fans

但冇問SEC？

原油期貨ETF幾點留意事項

係問咗証監
唔洗問港交所
詳細請看三星4月23日公佈之Q&A

可能唔太update，因為USO都轉左。

但重點係：

1/. 市場現有嘅油ETF，基本只有3類，

-只轉近月
-12個月平均，每次只轉1/12
-按概定計算方式轉

而家應該冇曬只轉近月嘅ETF

3175只有正常rolling嘅mechanism
但唔似咁講明3097遇到重大升跌講明點應對

咁都批已經有問題，SEC冇任何公報？

有傳媒問呀，話無回應
屌佢老母

唔係，3097同DBO係同一類，用公式去決定轉邊個月，係定死左。

3175只轉近月係冇問題，關鍵係佢有機會自己爆廠所以先係現有嘅ETF改遊戲規則而唔係關舊ETF開新ETF，所以先話唔公平

咁唔得，點可以冇回應

其實佢一定睇過晒條款覺得OK無法律風險先批准, 否則佢自己都大獲, 所以就算去證監投訴都輸左99%

David Webb 果啲有冇野講？

其實照告上法院得唔得？

我攪錯左, 不過監管部門批得, 法律風險一定極低
否則連證監都大獲

所以99.99%硬食

梗係得, 律師點會有錢唔收? 反正最後結果如果佢都有錢賺的

yeah yeah
正常轉倉mechanism係第5個交易日開始分5次轉20%到下月期油，寫死左
而家佢咁做，其實breach埋個章程個投資目標，完全反映唔到最接近月份之表現，即係而家揸嘅野完全唔係brochure講嘅野

結果如何

唔好咁理所當然啦，港共有咩做唔出？可能真係唸住博一博冇人搵SEC

所以咪話點解唔告得

我覺得諗得太多
因為嗰日跌市咁急
要三星決定轉9月
到已得到證監批
好似PK鄧話齋
都係“電光火石”之間嘅事
證監決定前都唔知lun完章程未

我其實諗住得閒D就send email去SEC，海關（商品說明條例）同三星

唔差在比埋David Webb

人地有顧問律師
個律師係負責比法律意見, 唔係9UP就算, 有問題佢要上身架
班律師理9得你係咪電光火石呀

法律意見呢D野
唔同side
意見就唔撚同架啦
唔係就無官司打啦

如果咁有ground , 洗撚避？！
而家三星搏大霧咋

人地有律師做晒風評論, 你就自己睇, 仲唔知你睇到幾多
邊個贏面大好易估
不過你都有權比錢請律師去告佢

好多顧問律師都好流，例如淫賤聯頂頂同埋水野潮陽

根本就博冇人攪大件事

一個action做唔做得係睇prospectus
入面已經詳細講咗

深晚開post好危險
終於有D正常D嘅討論

台灣都有人中，不過係元大ETF 正2

受到疫情影響，原油的暴跌成為近期投資人最關注的焦點之一，近月的原油期貨甚至還出現負值、買油還送錢！而台灣連結原油的ETF也成為重災區。

與此同時，市場出現許多荒誕而令人不捨的現象，荒誕的是交易價格並不隨著淨值的滑落而下跌，反而硬撐在某個價位，使得有心人士利用兩者間的價差大套其利；而令人不捨的是，在有人大套其利的同時，留下來負責買單的卻是全市場散戶。

不難想見，若我是一位散戶投資人、看到新聞說油價變負，但用膝蓋想也知道這種情況不會長時間維持，感覺現在正是時候買進原油、等待長線上漲的時刻，所以現在去找原油商品買進正是時候，甚至還買兩倍槓桿的商品，賺得更快！

錯了，大大的錯了。以下做幾點解釋：

第一，還是原油商品的高溢價：你若是買進00672L，就是比買進期貨的人多花了三倍價，這種價差相當於用賓士的價格買了現代汽車。

第二，00672L甚至還私自調降槓桿倍數：寫稿此日（22日），他們的資產淨值約19.8億、但持有的合約價值只有23.3億，所以精確的來說，現在不應該叫做「元大原油正2」，而是應該叫做「元大原油正1.18」。這會有什麼問題？不僅違反說明書內容，最大問題就是未來原油上漲、這ETF的淨值也回不到當初水準了(因為部位也降了)。為什麼要這樣？因為元大知道之後若原油繼續下跌、淨值成為負數，他們需要自己承擔，所以私自降風險。問題是這樣對得起這個商品的投資人嗎？

第三，元大也違反了在公開說明書的28頁的轉倉規則-只能將近月合約轉倉至次近月合約，而私自把合約轉到波動較小的遠月合約。元大動用特殊條款調整部位時不公告、讓人投資的時候蒙受損失，之後油價大漲淨值也回不來。

第四，00672L高機率終究會下市，雖然金管會讓他續命了兩次、使它的別名變成了「元管會正2」，但可能也只是讓原本可以用兩塊錢下市的它變成了以0.5元下市(甚至還更低)-原本下市之後投資人每張能拿回的錢大概是兩千塊，現在剩下五百塊了。

總結以上，元大投信違反1.公開說明書貼近追蹤二倍。2.沒有公告動用了特殊條款調整。3.不依照指數調整規則擅自轉倉至遠月合約。違反這些會不會被金管會以最近新聞「無法繼續經營」為理由下市？

這東西不僅會有震盪耗損，還要面臨高昂的轉倉成本，都將對淨值造成不小的打擊，能否撐到九月還是個大問題，持有的人不可不慎！

Total loss咁計啦

入左再算
都係等官judge

咁撚多人九唔搭八
明明樓主討論嘅係有冇違規/章程問題
係到講咩風險咩保本咩貼指數
咁係咪下個月佢見到油價上返，又可以作個理由出黎唔繼續渣九月期？
咁咪變相其實佢可以炒黎炒去？
咁我不如真係比啲真係炒期貨嘅基金炒？
買得呢隻就係因為佢寫到明，月中分五日轉倉，而唔係見到價高/低就決定轉或唔轉
就好似啲黑警，怕告抗爭者唔入冇得等佢地係入面受，所以就濫用私刑打左獲先，唔理咩原因，犯法就係犯法啦

心水清
大家要理解Smasung係trustee
幫大家根據章程管錢
所以我覺得三星係死鳩緊
亦可見market d財演真係劇本都未睇熟

同恒指10000點7200話我為免投資者損失全部資金 改做反向恒指一樣概念

咁我買3175 果時係預左佢每月轉倉 佢而家同強制輸錢幫自己續命無分別

係講到咩輸打贏要
而家你買左熊證 發行商話為免投資者損失全部資金 改做牛證得唔得呀

有冇巴打一齊去試下告
轉9月倉差價乘股數

想跟

分開告

煩佢

你又岩喎, 真係告得
但問題係點計算佢既行動對投資者做成既損失呢??

辛苦晒

如果你得應該大把人告得

成立大聯盟 告3175

我試過去小額，唔會打一堂就完，我當年打左5堂左右
應該可以之後更改個金額 (你問職員confirm下）
如果係既，入條大數先，之後先改返，同埋個官最後判幾多佢話事，唔一定跟你入紙個銀碼

利申：小額贏過官司

有冇人想lead，開個tg組苦主，搵deadbody之類

而且香港行普通法，唔係佢單方面係合約定D唔合理嘅terms上法庭就話投資者已經了解風險同同意有關安排。

好似幾草野已可告

實際損失加機會成本損失，再加精神困擾損失？

冇貨，想玩都冇得玩
法庭應該會3星改例前有貨嘅投資者先會受理

準備寫埋信去證監

其實可以 至少搵證監查佢咁做有無問題
錢我當輸左

日本證券交易所就石油相關的ETF和ETN向投資者发布預警

你篇台灣新聞都見到台灣做野啦
係香港證監幫大戶
屌佢個閪

自己救自己

應該告得入既，屌你老母突然轉倉，投資者明明買緊騰訊，你突然轉哂去做匯豐

公道d講佢嗰日唔轉倉你地一早歸零wo個問題係佢轉9月

點會歸零？6月期貨最低做6蚊咋，無出現負數

轉9月果晚係揸緊6月倉，歸咩零
仲要係港股收市時段先出公告即刻轉，等人走唔到硬轉

公道係佢要轉去6月倉, 唔識就咪出黎on9啦

如果你當日操盤
真係會隨時歸零 或負數 到時大家渣都冇

依家梗係嘈啦 因為彈返ma
連登仔有咩出名? 就係孔明多

如果今日跌落零仲會唔會嘈

佢自己轉9月倉係主動投資

唔會跌到零
去到幾先 隻etf就會摺

如果有人前日睇6月期貨升 所以買入3175
佢買入嗰陣時覺得自己持有嘅etf underlying asset係6月期貨
但係收市先收到通知 先知自己持有9月期貨
咁樣係咪有誤導？

本身可以執番少少 而家⋯
利申：曾經有貨

哦，即係因為驚跌到零，或者隻基金自己持有既6月期油變負數賠錢
就可以違反佢章程，係港股收市時段硬轉
仲要唔可以告佢，因為告佢就係輸打贏要

好有hsbc 苦主既味道
講真 你地係有你地既道理既 不過我諗最後都係同hsbc 一樣 吹佢唔漲lo

轉九月係violate左呢段

你到底知唔知隻3175係咩黎同發生咩事

呢條罪就晒鳩氣 好平

要睇岀公告同埋有無畀足夠時間人哋選擇

同啲支那人一樣，合約精神？wfc
你蝕錢你嘈就係輸打贏要，我話你輸打贏要我就係智者，睇得通透
但係其實根本唔係賺蝕問題，係原則上嘅問題
唔通他日2800見個油市好又走去炒期油，咁又冇問題呀？或者佢睇好9988遲早入hsi所以入定先，又冇問題？
依家踢波，你攬住個波跑入我龍到當入左，我話你唔跟規則，竟然會話我輸打贏要？
真係勁支那

我想問下：查唔查得到3175用幾錢賣6月期油 用幾錢買9月期油？ 我想知個落差有幾大

收市半夜出通告，話已經轉左，第二日就開市
選擇？

點解唔用ig

估計$10沽到6蚊咁，廿蚊買返9月上來

打算告嘅好依家backup定啲料
章程呀，幾時發佈會轉九月倉呀，，買賣記錄呀，油價記錄嗰啲
最緊要有原版嘅章程文件
佢遲啲分分鐘改

推呢個

直頭要pin

有咩慘得過做完5仔苦主再做3175苦主

但無應該無fund想自己隻SPV唔clean

操你老母盤咩
商品說明係轉6月倉呀
不如你話驚歸零轉唔買油,轉去買金? 你都on99

可以send email問佢IR

我記得之前有個schedule 講黎緊幾個月邊日轉倉

Same here
我直頭係賺

咪就係，買etf唔跟規矩點買，街邊檔講信譽咩

除非佢轉冇公布
有公布 就唔存在問題
由頭到尾買緊隻etf 唔係wti
加上你信隻etf能夠貼市貼wti
人哋公布咗 明賣
就算uso八合一 轉成本前油 都冇得屌
一係沽 一係持有支持佢

其實個情況就係你見到有個殺人犯拎住把刀準備避落個人條頸到，因為你知佢殺過人，所以你就開槍阻止，但其實個犯只係想嚇下個人

唉 你當公布大晒咩

又係呢條傻仔講極唔明，孔你老母，有冇第句？

我就係想賭佢一係負價打我靶，以小搏大，未開牌就幫我投降輸一半？

SFC算係回應左

USO都俾人告

簡單說 專門搞訴訟的BG&G 要USO投資人(指名希望損失超過50萬美金大戶)站出來協助調查是否違背基準指標換約且是否適當

看看摘錄產品文件內文， 藍色標示的地方，USO是可以依市場情況做遠期約的。至於追蹤能力，ETF都會有但書盡可能追蹤因此還是有追蹤風險，只是給投資人一個投資不同商品的管道(有人說可以去買公募基金，但是國內買得到的基金不能投資非證券化的商品，簡單說只能買黃金或能源的公司股票，有趣的是一般投資人可以用ETF投資商品，基金反而不行)簡單說，ETF雖然說指數化投資，但它本身還是分成主動型跟被動型。

題外話，USO即使不得不為了波動問題必須先轉倉到遠月，近月跳水太快價差還是很大，不免要提早扣血，4/28(盤後)所以不得不反分割吧

兩登仔自古以來都鍾意唱反調，懶係眾人皆醉我獨醒，黎獲得存在感同埋自我感覺良好呀嘛

3175係違反左2.(iii)
SFC 唔算保3175

大把有錢佬犯左法都請成堆律師去打啦

On9仔
律師係諗方法幫老細逃避責任
唔係話俾老細聽咩唔做得

淨係話俾我聽唔做得
使撚俾錢請你返黎
請你返黎係解決問題

之後會點？

無錯 就算公布後都要有合理時間畀投資者作出抉擇
唔係佢話轉晒9月倉就得

即係有得告囉，
上面班苦主可以試下搵律師

而3175知道自己被人告應該會申請停牌
大家一齊鎖住舊資金直到法庭判為止，應該都幾年後

on9 仔，輸打贏要
係咁撚醒，就一早睇曬相關資料先買啦，而家跌緊係想搵野黎了。如果爆升，你地班傻仔咪錢己袋，理撚得你，扮咩理性，根本個個都係賭仔

得確係有問題wo

因為3175係股票，只係交易緊張paper
最多輸晒好似牛熊證，但samsung就用期貨對沖，負既話就要蝕你話咁一負咪放晒d future咪搞掂，但如果上翻正數，3175都會係有value。

所以samsung為左自己利益先轉9月倉

佢轉左9月，記就算油價爆升，都會少左好多升幅samsung先係死賭仔，輸打贏要

我講緊爆升，係隻股爆升升既話，會唔會咁多人走出黎嘈?輸打贏要係班垃圾跟風既人

你好似唔明隻野係點

goodest邏輯

牛熊成日有打靶，唔見咁多人嘈既？？

照你地邏輯，輸先嘈，有冇人答下我，點解牛熊打靶 打咁多年冇人嘈得咁勁

想睇下你地點答

買得牛熊預左打把，好似你地班小學雞咁玩唔起咩，真係衝出黎柒

即係答唔到囉 邏輯混亂

咁依家有冇爆升呀？
冇呀嘛，冇咪嘈佢囉
如果謝拉特冇跣腳，利撚洗比人笑冇英超？咁佢有冇跣腳呀？有呀嘛

問題就係佢資料到寫會臨月尾先會轉下個月倉，而唔係見到唔對路就轉倉呀嘛傻鳩
就算假設有人睇晒資料，都係會中招，睇晒資料先決定買嘅肯定屌得仲勁
根本唔知頭唔知路嗰個係你

好多人都係咁講 其實想笑人姐

問心啦 跌到0斬既 邊有人嘈，同牛熊打靶一樣姐，上面條友話牛熊預打靶 所以唔嘈，股票都係有機會0或者接近0啦

On9

如果爆升投資者無損失，咁梗係無得告啦on9

係囉，大家都係賭錢姐，有咩好嘈，升咪袋袋平安，跌到0 咪當自己黑仔囉

咁我買大細明明買開呢枱既，咁落左注莊家無啦啦話隔離枱開既就等於呢枱開既，唔比你改注碼 咁得唔得丫？

買咗呢枱 無論輸定贏都心甘命抵
無端端跟隔離枱，關我撚事咩

咁都有另一邊既人有錢贏

買錯邊又唔認，肉鳩酸，如果開爆升個一面，你地仲會唔會嘈，問心啦

你呢D人要咁樣黎刷存在感真係好可悲

利申:一早放左3175賺左,廢事你話我輸打贏要

如果6月真係插到負退市，佢地又會上黎屌，俾錢你基金經理食屎嫁，唔識管理，睇人地uso 啦，告柒佢

如果星期一升到上太空，呢個post 會沉底添

睇師兄講風涼話一定冇貨
我同師兄一樣冇貨
之前曾經買過同賺過

雖然我唔係今次苦主
但莊家既操作係有問題就要指出

如果唔係既我以後買其他股票/ETF 佢野野都夜晚出通告，第二朝就變哂所有基本因素咁就得啦？

買etf 就係自己唔想煩，日日睇住個市個個月轉倉，寧願俾錢人管理

冇合約精神嘅人唔會明
只會覺得啲人輸打贏要

咁你過大海算啦 邊個傻仔呀

突發！美國USO原油ETF俾人告唔跟規定轉倉

無錯
佢宜家主動轉倉 令到所有投資者無預期咁虧損

$75000喇！$120手續費，唔俾請律師

一定唔會 如果6月期油爆升 肯定更加多人加入
因為之前有一堆人會買既時候 會預期自己持有6月期貨

基金經理怕，如果資產市值跌到去到4000萬執行退市機制會蝕錢
例如當油價2蚊，執行退市機制時，因為3175太多期貨要賣出街
推到個市更冚家剷，唔夠對手接，唔會全部貨都正數出到貨
如果只有2/3正數出到，仲有1/3貨點撚算
負數出貨，如果net數係負數，小投資者最多股價變0變廢紙，但個負數都要有人食，即係三星食

無錯 所以宜家係個fund manager輸打贏要

Back up

不如1 year rolling算啦
個manager咁驚要蝕入肉 就攞投資者d錢黎玩

最搞野佢最尾又再提醒有機會會負油價
total loss
我而家係想負都無得負呀

你知唔知人地嘈乜野嫁，佢係寫到明第5個交易日先開始轉倉，轉落下一個月，而家就係任佢講，有大風險就會轉，又無話跌到咩價會轉？轉去邊個月又唔知
星期一會爆升？證明你重未了解3175囉，你重以為係6月倉？就算油價爆升，9月期貨都只會升好少
唔了解就咪撚笑9人啦，而家唔係買錯邊既問題呀

插到退市先唔會屌，你買左大，開左細，有乜好屌呀，而家係你買左大，都未開牌就幫你轉左去玩三公

直頭係玩緊show hand，對家3條2見你攞住3隻A然後同你講而家跟鋤d例，2大過A

真係負左, 你又咪好似中銀班苦主咁.
根本係佢轉倉又好, 負又好,你班苦主都係入3星數.

而家9月油除13.5=3175個價
即係之前4.x買左3175等於揸緊6x蚊既油

佢5蚊DROP 3蚊果野..有冇怪三星呀....你明唔明個問題呀..佢唔跟章程玩..佢個章程有晒去到幾多要清盤..同原油寶2樣產品黎 大家產品設個交易日都唔同..

你呢d垃圾輸打贏要
人地6月跌撚到負你就唔會咁講
On9

你都戇鳩鳩，打靶又好破產又好，跟番章程心甘情願。改合約唔通知唔俾反對就唔得，唔係使咩合約呀！使咩條款呀。

3175 唔會負數咪得囉

上面咪有巴打講咗隻嘢市值低過40M就會摺囉
唔會存在中銀原油寶個問題

係 無啦啦買貴咗嘢 dllm

又一個衝岀嚟

基金章程 一向有可變條款, 所以根本係你地太天真嬌..

其實有冇諗過佢唔即晚執笠既轉倉轉部分（例如20%）去9月已經得
亦都可以好似章程咁分5日20%咁轉

點解2小時內將20億貨掟出街，搞到要低價賤賣？
3星 睇黎果晚瀨晒屎咁
怕佢手上果35000張合約變成-37蚊 退市
要斬倉賠到仆左街先不理價錢出售哂手上20億貨

連一個大莊家都比個市嚇到瀨屎震走左
19管理人

個三星管理人員日日上新城財經台解話，驚人告柒佢

（鄉音好重，大陸仔嚟）

其實管理人瀨晒屎咁救3175都係想保住自己飯碗，繼續收管理費。
最大問題係佢向證監會提交呢個違反佢章程的申請，而證監會又批wo 咁先好笑

夜媽媽證監鳩批，反正$75000樓下損失小額告又唔使請律師，分分鐘簽份保密協議就和解了事。點解唔搏下

根本就係
負左唔撚信班輸錢撚冇人屌

負撚左咪又有人會屌佢做咩唔轉9月由得佢地死？
你點駁？

邊會屌
日日咁多熊仔牛仔打靶，有邊個屌發行商

就係買錯邊既問題，賭輸左呀麻

咁又或者而家轉左9月
但最後6月真係負撚左，9月冇事
咁就實冇人敢屌啦掛？
所以其實咪都係輸打贏要囉😅
唔通有人屌做咩唔變0比我跳樓？

到時，佢地個個欠一大筆債
你地應該要多謝三星救撚左你地唔識感恩既人都是垃圾

另外一樣野，你地成日話管理人管理人。如果下下都一模一樣咁轉倉，你請個文員返黎都做到啦管理人就係要因應情況改變個計劃，到時六月負撚左，你地咪又係屌個管理人唔撚識做野

咁又唔係喎，三星章程話啲期油價值跌至4000萬會退市唔玩
基金經理嘅工作就係mark住個價，一到4000萬就止蝕

如果三星學中銀咁唔理，拉到負37結算嘅話，都係三星失責

而家就係怕大裂口咁大批貨，點樣散走
負數都係因為急插，佢就係避免散唔撚切，咪咁天真啦

被動式基金就係平財務費用，唔多洗佢管理
做多咗係做壞規矩

裸泳廢老：主動式基金經理多數都係垃圾，冇乜邊個主動式基金長線會跑贏標普500 etf等被動指數型etf

所以咪話三星因爲唔想輸自己三星啲錢，散戶啲錢輸一半就逼散仔止蝕，要散戶永不可能返家鄉

利申：冇貨花生友

點解跟章程就唔會係負數，到呢一刻仲覺得自己係精明投資者，一定賺硬，咩都係你地控制之內
5月負得，點解6月唔可以負係咁通透就一早止蝕走左啦

係咪唔識中文我問點解無理由負數
4月邊個估到5月係負數?你估唔到既野就唔會發生？個思想咁天真，你都及早離場吧啦

明顯sfc有好大問題

睇完章程再講
你連個product係咩都未知

連登仔網上吹水特別叻

掉低一句就以為自己岩要駁就駁啦

但客觀少少講，如果果日無轉，插到落負數，3175叫你拎錢出黎填數，你又拎唔拎呢？
利申：3175受害人

好事，睇你都係學生哥咁上下，遠離賭海啦

見你仲講緊6月負
就知你幾熟product啦
你咪又係掉低一句以為自己岩

6 月緊係無負啦，馬後炮

其實3175係點轉倉，用Spread 轉定係用TAS

3175係直頭無得叫人填數
NAV低於$40mil個ETF可以wind up
就算負數
基金持有人只會total loss
雖然同路人
請閱讀章程了解個人利益

我只係假設性，所以佢都係為自己利益行先，負數佢仆哂街，破產都唔掂

Yes
正數到零 = 基金持有人要上身
零到負數 = 三星自己搞撚掂佢
再講六月負數班人
真係熟讀章程先

散唔撚到就唔係我責任啦
3175就係驚自己要承擔呢個風險
Btw 你係咪3175打手？

Etf都可以主動
但係3175寫明係被動

無錯 跟章程玩 隻嘢得返4000萬就要停
佢自己後面再蝕就要自己食

3175係唔會負數 但係佢underlying asset會負

3175唔會插到落負數

真係7到仆街，自保，你轉一半都得嫁

就算唔洗填數變0樓主都一定屌架啦

麥鳩都係打手，呢個世界d 錢咁好搵，你地就唔洗變苦主啦，都on99 既

期油夠無人預會插到負，你都on9

轉一半，你地都係屌嫁啦，根本個關鍵係你地買錯邊，輸左錢，唔撚認，賴地硬

大裂口，點樣止蝕呀咁大批貨

如果第二日就負值，你地會點部署呢

dllm，你真係唔撚識嫁wor,
passive 個mandate 就係唔會／唔可以 "因應情況改變個計劃"

一次過回應輸打贏要問題， 輸打贏要好撚正常，重點係你有位比我輸打贏要

就好似係惠康揾過期產品 買完再索賠咁，有咩問題。

明明就係 人地買6月 比哂錢 之後對面講話幫你買左9月

弱智，呢隻係etf,唔係原油寶
負左係三星上身，買左3175既唔洗上身
咁簡單分別都唔識就出嚟柒

又一個弱智，呢隻係etf,唔係原油寶
負左係三星上身，買左3175既唔洗上身
咁簡單分別都唔識就出嚟柒

如果冇轉
6月期油插埋負數你地咪又屌人唔轉倉

唔負咪又係變0
你唔屌？

打靶咗嘅熊都係變0，屌邊個
屌間股票行點解唔係打靶前幾個價位（唔問你）就幫你止蝕啊

證監會：

證監會提醒ETF管理公司應採取多項措施應對極端市況，包括負責管理該ETF的基金經理須確保ETF能及時履行相關期貨投資所涉的孖展責任、密切監察ETF相關投資的市場情況並確保有適當計劃應對極端波動、基金經理任何行動均符合ETF的章程文件和相關法例及監管規定。

而ETF管理公司應迅速及有效地通知投資者有關其ETF的最新投資行動，同時就任何難以應付的情況及早通知證監會。

所以我唔會走貨
因為個loss係反映喺唔貼formula

你真係弱智...變0有咩所謂....但家下佢唔跟規舉玩呀...佢13蚊DROP落3蚊果時..有冇屌三星做咩唔HOLD CASH呀...你真係傻下傻下咁..

有乜好屌,我又無買
再者就算有賣，願賭服輸都係無野好屌
反而你呢d 不停拎d 未發生既事黎屌，對住只係你想像既稻草人黎打就好可疑
可能性有幾個
1.打手想帶風向
2.你就係個fund 佬
3.on9 想扮眾人皆醉你獨醒

你自己簡啦

其實又唔係一定話左r右r既 咁講真大家都係諗6月期 如果爆廠個個都肯比 但佢又真係無拿拿轉9月 咁咪拎出黎討論下囉 唔係話下下大公司講野就一定岩 散戶投訴就一定係下把位一定係錯既

佢上電台都講到條formula好清楚點玩 點知買落兩回事

Cls, 上面有d On9 吹撚到輸打贏要。
明明係屌緊 3175 轉倉呢個舉動 係violate Mandate
Even 佢轉倉令到 投資者 better off 都好，都唔能夠justify 佢既 violation.

有D人眼裡淨係得錢
但更高層次既人,睇既係到底佢有冇守規,係制度問題
同呢D人拗黎冇咩用
根本就支那種黎

係依個國家講制度?
咪傻, 面對現實吧!

經理自己手多多轉倉，堂堂大戶但衰埋d散戶級操作

高層次就係坐你屋企鍵盤戰士話人地眼得錢
自己係電腦面前就好高層次囉

passive 只係指個return track benchmark, 用咩方法track係基金經理決定

雖然shamesung今次真係冇諗清楚

多謝你特登回覆黎印證我呢句說話

呢種放棄唔係叫面對現實
我估你應該係覺得雨革呀,反送中呀呢d都係無用之功既人黎,right?

閣下咁高層次 真係唔敢高擧

唉扮咩英文勁鴉
岸鳩左輸錢咪認命囉

呢單肯定無得賠

咁撚大單中銀輸到負，三星呢家大條道理

好多人入左小額錢債告三星

我身邊都有5-6個，三星搵PR公司都禁唔住單野

排左期?

初頭係咁屈輸打贏要
見唔夠講就潛水想個post 沉

有冇跟進

有人告緊 等緊結果

3175今日又轉遠期..玩埋OPTION

留名跟進

應該打電話問逃輝有無買，就知勝訴高唔高